{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"35","quiz":[{"id":314,"question":"هل عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق استعمالاً تاماً هو أحد أهداف السواقة الصحيحة ؟","a":"نعم.","b":"عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق ليس من أهداف السياقة الصحيحة .","c":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب عرقلة لحركة السير .","d":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب خطراً على عابري الطريق الآخرين .","answer":"1"},{"id":306,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء اكثر من المطلوب في الاطار ؟","a":"عبور سهل عند سفر المركبة في طريق مشوشة","b":"مقود قاسي وتلف جوانب الاطار","c":"تماسك ضعيف للاطار مع الطريق وتلف وسط نعل الاطار","d":"تكسير الزنبركات من عدم مرونة الاطار","answer":"3"},{"id":308,"question":"مسموح التوقف من يمين الخط الاصفر","a":"للاجتياز","b":"للوقوف لمدة لا تزيد على 30 دقيقة","c":"لكى ترى جيدا","d":"لاجل انزال او اصعاد ركاب وفي طريق ليست سريعة","answer":"4"},{"id":311,"question":"هل هناك واجب بالسير بغيار واطئ مناسب في كل منحدر شديد؟","a":"كلا.","b":"نعم.","c":"لا يوجد واجب بالسير بالغيار الواطئ.","d":"يسري هذا الواجب إذا نُصبت إشارة استعلامات.","answer":"2"},{"id":305,"question":"الفرملة الافضل تكون","a":"عندما يكون الاحتكاك بين الطريق والعجلات اقل","b":"بالتدريج وقبل اقفال العجلات","c":"عند الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل","d":"عندما تكون العجلات مقفلة","answer":"2"},{"id":318,"question":"بأي شرط يُسمح باستعمال كشاف في الطريق؟","a":"من اجل الأمن فقط وفي وقت الإنارة.","b":"ممنوع استعمال الكشاف في الطريق، ما عدا مركبة إطفاء الحريق.","c":"عندما تقوم مركبة امن بدورية على طول الجدران فقط.","d":"فقط عند التوقف، بشرط أن لا يوجه الكشاف مقابل مركبة أخرى أو على طول الطريق.","answer":"4"},{"id":312,"question":"لماذا يكون المطر الأول خطراً للسائقين ؟","a":"يشكل خطورة فقط بسبب الرياح التي تميل إلى حرف المركبة عن مسلكها .","b":"يحسن من تماسك الإطارات مع الشارع ويسبب في تآكل سريع للإطارات.","c":"لا يختلف عن المطر العادي، لذلك لا يوجد فرق في مدى الخطر.","d":"المطر الأول يسبب في أن يكون الشارع ملساً من جراء الغبار والأوساخ التي تراكمت عليه.","answer":"4"},{"id":313,"question":"ما هي مكونات مسافة التوقف؟","a":"زمن ومسافة ردة فعل السائق.","b":"مسافة الفرملة وسرعة سير المركبة.","c":"تختلف المكونات حسب نوع الاسفلت في الشارع.","d":"مسافة رد فعل السائق ومسافة فرملة المركبة.","answer":"4"},{"id":317,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة بعد مكان عبور المشاة؟","a":"ممنوع بحدود 12م بعد ممر العبور.","b":"مسموح.","c":"ممنوع.","d":"مسموح في الليل فقط.","answer":"2"},{"id":315,"question":"أين تعمل قوة الدفع في المركبة ؟","a":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الدفع على العجلات الخلفية في الطريق الصاعدة وعلى الأمامية في الطريق المستوية.","b":"على جميع عجلات المركبة .","c":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات .","d":"على العجلات الخلفية فقط .","answer":"3"},{"id":309,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لإرجاع المركبة من طرف الطريق إلى الطريق؟","a":"عند نزول المركبة لطرف الطريق يجب الوقوف واستدعاء مركبة تخليص لإرجاع المركبة للطريق.","b":"السفر بسرعة وتوجيه المقود بالتدريج نحو الطريق.","c":"إدارة المقود يميناً ويساراً مع زيادة سرعة المركبة.","d":"السفر ببطء وتوجيه المقود بزاويه قليلة لجهة الطريق.","answer":"4"},{"id":303,"question":"إذا لوحظ تسرب وقود من إحدى الوصلات فماذا تفعل؟","a":"السير بالمركبة ببطء إلى اقرب كراج تصليح.","b":"لا يؤثر التسرب اذا كان بسيطاً.","c":"السير بسرعة إلى اقرب كراج تصليح.","d":"إيقاف المركبة وإيقاف عمل المحرك فوراً.","answer":"4"},{"id":307,"question":"وظيفة الغماز في المركبة","a":"لتؤشر للمركبات الاخرى أن هناك حاجز للشرطة","b":"لتؤشر على تغيير الاتجاه في السير","c":"لتؤشر للمركبات القادمة أمامنا على خط الوقوف","d":"مصابيح لتجميل المركبة","answer":"2"},{"id":300,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل أين تعمل قوة الفرملة في المركبة","a":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الفرملة على العجلات الخلفية وأخرى على الأمامية .","b":"على العجلات الخلفية فقط.","c":"على جميع عجلات المركبة.","d":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات.","answer":"3"},{"id":301,"question":"ما نوع الزيت الذي يضاف لمحرك ديزل يحتوي على مشحن (توربو) ؟","a":"زيوت تستخدم لمحركات مركبات الشحن.","b":"حسب تعليمات المنتج.","c":"أي نوع المحرك ديزل.","d":"أي نوع لمحركات ديزل وبنزين.","answer":"2"},{"id":316,"question":"هل يجوز تواجد أشخاص في مركبة أثناء جرها، ما عدا سائقها؟","a":"مسموح بشرط أن يستخدموا حزام الأمان.","b":"ممنوع.","c":"مسموح لشخص واحد كمرافق.","d":"مسموح للأشخاص الذين كانوا في المركبة عند إصابتها بالخلل البقاء في المركبة.","answer":"2"},{"id":310,"question":"كيف يمكن تقليل مشكلة بهر النظر من المركبة القادمة من الجهة المقابلة؟","a":"بواسطة تشغيل ماسحات الزجاج (المساحات).","b":"بواسطة الامتناع عن النظر إلى الضوء الذي يبهر النظر وبواسطة التمهل والسير على يمين الطريق.","c":"بواسطة التعيير الصحيح لمصابيح المقدمة وإضاءة الضوء المتقطع للسائق المقابل.","d":"بواسطة توجيه المرايا الداخلية لوضع الليل.","answer":"2"},{"id":302,"question":"ماهي وظيفة الكلاتش ؟","a":"يفصل بين صندوق الغيارات والدرايشافت .","b":"يفصل بين المحرك والحذافة (الفلايويل) في المركبة .","c":"وصل أو فصل بين المحرك وجهاز الغيارات .","d":"يفصل بين الدراي شافت والباككس .","answer":"3"},{"id":304,"question":"ماذا يحدث لمركبة لا يوجد بها نظام (ABS) عند استعمال الفرملة الفجائية في طريق رطبة؟","a":"أن مجال الحركة يكون أقل","b":"يحافظ على خط سير مستقيم","c":"المركبة تقف في المكان","d":"تتزحلق المركبة إلى حد إمكانية عدم السيطرة عليها","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}